# КвестМастер

![](qm.png)

Пре-альфа версия движка для roguelike / interactive fiction на QBasic'е.

### Что уже есть
* Командная строка с быстрым доступом к истории команд
* Управление с цифровой клавиатуры
* Случайная генерация уровня

    Уровень состоит из случайно расположенных друг относительно друга узлов (комнат) и переходов. Идентификаторы узлов представляют собой букву и генерируются последовательно, в соответствии с русским алфавитом. Переходы бывают открытыми (-/\\|) и закрытыми (+) для прохода.
* Экран описания (истории) с возможностью навигации
* Боковое (дополнительное) окно для выводы вспомогательной информации
* Логгирование в файл

### Чего нет, но хотелось бы

* Модульность
* Загрузка / сохранение

### Управление
* `с`, `сев`, `север`, `8` - движение на север
* `св`, `северо-восток`, `9` - движение на северо-восток
* `в`, `вос`, `восток`, `6` - движение на восток
* `юв`, `юго-восток`, `3` - движение на юго-восток
* `ю`, `юг`, `2` - движение на юг
* `юз`, `юго-запад`, `1` - движение на юго-запад
* `з`, `зап`, `запад`, `4` - движение на запад
* `сз`, `северо-запад`, `7` - движение на северо-запад
* `и`, `инв`, `инвентарь` - вывод инвентаря
* `счет`, `очки` - вывод счета
* `Esc` - закрытие программы
* `Page Up` - промотка страницы вверх
* `Page Down` - промотка страницы вниз
* `Ctrl-End` - переход к текущей позиции в тексте
* `Ctrl-Home` - переход в начало истории
* `Ctrl-Delete` - очистить строку ввода
* `TAB` - переключение режима вспомогательного окна
* `Стрелка вверх` - история команд (от новых к старым)
* `Стрелка вниз` - история команд (от старых к новым)
* `Home` - в начало строки
* `End` - в конец строки
* `Delete` - удалить символы справа
* `Insert` - вставить символы

### Компиляция

* **В среде разработки MS QBasic**
 1. Загрузить файл [QUEST_32.BAS](src/QUEST_32.BAS)
* **В QB64**
 1. Загрузить файл [QUEST_32_1251N.bas](src/QUEST_32_1251N.bas)
 2. В Options -> Display указать путь к кастомному файлу шрифта с поддержкой кириллицы (например cour.ttf)
 3. В Options -> Language выбрать MICSFT WINDOWS CP1251
 
    К сожалению, похоже, что QB64 не поддерживает кириллицу в 866 кодировке, поэтому указанные выше настройки единственный способ заставить QB64 нормально отображать кириллицу. Поскольку таблица 1251 не содерджит псевдосимволов, которые были в 866 и которые используются в программе, я переопределил первые 11 символов из 1251 на необходимые псевдосимволы из 866 таблицы.